Интерфейс
=========

ASL имеет простой интерфейс и разделён на несколько блоков: вверху находится шапка сайта с несколькими управляющими кнопками (:ref:`Экспорт <экспорт-файлов>`, :ref:`уведомления`, :ref:`меню-пользователя`); слева - :ref:`Панель основного меню <основное-меню>`; в центре - основное рабочее пространство.

Адаптивная вёрстка ASL позволяет элементам интерфейса подстраиваться под различную ширину экрана, обеспечивая при этом комфортную работу с любого устройства.

.. _основное-меню:

Основное меню
-------------

:guilabel:`Основное меню` располагается в левой боковой панели. При недостаточной ширине экрана меню прячется под кнопкой в правом верхнем углу экрана.

.. image:: _static/Peek-2024-02-26-13-27.gif
    :target: /_images/Peek-2024-02-26-13-27.gif

В зависимости от :ref:`Уровня доступа и прав <права>` пользователя в меню отображается разный набор пунктов:

- :guilabel:`Главная` - на главной странице может размещаеться общая информация и некоторые документы;
- :guilabel:`Новое сообщение` - страница с формой для добровольных и обязательных сообщений;
- :guilabel:`Представители по БП` - :ref:`список назначенных сотрудников организации, ответственных за обработку поступающей в базу данных информации <представители>`;
- :guilabel:`Общая статистика` - обобщённая информация о количестве и типах поступающих сообщений, основные недостатки (общие и по подразделениям);
- :guilabel:`Анализ ПИ` - :ref:`раздел учёта результатов анализа полётной информации <анализ-пи>`;
    - :guilabel:`Внесение данных`
    - :guilabel:`Журнал учёта ПИ`
- :guilabel:`Поиск и статистика` - :ref:`модуль для поиска и статистического анализа данных по безопасности полётов <поиск-и-статистика>`;
    - :guilabel:`Сообщения` - :ref:`поиск, группировка и анализ сообщений в базе данных <статистика-сообщений>`;
    - :guilabel:`Контроль вероятностей` - отслеживание показателей БП по направлениям (рутинные риски);
    - :guilabel:`Прогноз` - анализ потенциальных вероятностей возникновения нежелательных событий;
    - :guilabel:`ПБП` - :ref:`пбп` (задания на разработку мероприятий);
- :guilabel:`Оценка рисков` - модуль оценки редких рисков со сложной структурой;
    - :guilabel:`Классификаторы` - результаты автоматической оценки уровня риска по заданным параметрам
    - :guilabel:`Журнал рисков` - результаты оценок риска методом "Бабочка"
    - :guilabel:`Новая оценка рисков`
- :guilabel:`Поиск сообщений по номеру`
- :guilabel:`Выбор языка интерфейса`

.. _меню-пользователя:

Меню пользователя
-----------------

Для того, чтобы открыть меню пользователя, необходимо нажать в правом верхнем углу окна на иконку пользователя:

.. image:: _static/open-usermenu.gif
    :target: /_images/open-usermenu.gif

В меню пользователя находится основная информация из профиля пользователя, блок :ref:`переключение-темы`, а также несколько кнопок меню.

.. image:: _static/user-menu.png
    :target: /_images/user-menu.png

Набор кнопок может отличаться в зависимости от прав пользователя:

- :guilabel:`Создать ПБП` - создание нового предупреждения по безопасности полётов;
- :guilabel:`Настройки профиля` - переход на страницу настройки профиля;
- :guilabel:`Закладки и комментарии` - переход на страницу закладок и комментариев;
- :guilabel:`Настройка уведомлений` - переход на страницу настройки фильтров по сообщениям и уведомлений по ним;
- :guilabel:`Администрирование` - переход в :ref:`Административный интерфейс <админка>`;
- :guilabel:`Выйти` - выход из учётной записи ASL.

.. _уведомления:

Уведомления
-----------

В ASL реализована система :guilabel:`Уведомлений`, позволяющая пользователю получать оповещения о различного рода событиях.

В правом верхнем углу экрана расположен счётчик :guilabel:`Уведомлений` в виде колокольчика. При наличии непрочитанных :guilabel:`Уведомлений` на счётчике будет отображаться их количество а при нажатии на него откроется окно уведомлений пользователя. :guilabel:`Уведомления` группируются по типам:

.. image:: _static/Peek-2024-02-28-01-05.gif
    :target: /_images/Peek-2024-02-28-01-05.gif

- :guilabel:`Все` - все уведомления пользователя;
- :guilabel:`Фильтры` - уведомления по настроенным :ref:`Фильтрам <настройка-фильтров>`;
- :guilabel:`Упоминания` - уведомления об упоминаниях пользователя в комментариях на сайте;
- :guilabel:`ПБП` - уведомления, связанные с :ref:`ПБП <пбп>`.

.. _экспорт-файлов:

Файлы для экспорта
------------------

При нажатии на иконку экспорта файлов откроется окно со списком сообщений для экспорта в PDF.

.. image:: _static/Screenshot_20240228_013517.png
    :target: /_images/Screenshot_20240228_013517.png

В нижней части окна экспорта сообщений три кнопки:

- :guilabel:`Удалить` - очистить список для экспорта;
- :guilabel:`Скачать` - скачать выбранные сообщения в формате PDF;
- :guilabel:`Скачать с комментариями` - скачать выбранные сообщения и комментарии к ним в формате PDF;

.. _переключение-темы:

Переключение темы
-----------------

В :ref:`меню-пользователя` находится блок переключения цветовой темы сайта. При выборе :guilabel:`Светлой темы` (слева) интерфейс сайта будет всегда в светлых тонах, что удобно для повседневной работы в светлое время суток. :guilabel:`Темная тема` (справа) позволяет комфортно работать в тёмное время суток, снижая нагрузку на зрение. :guilabel:`Системная тема` (в центре) подстраивается под цветовую схему вашей операционной системы или браузера.

.. image:: _static/Peek-2024-02-28-00-47.gif
    :target: /_images/Peek-2024-02-28-00-47.gif